{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_070432",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=20&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=11&ccbaAsno=02220000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=1111102220000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1984-12-07",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자 청화매죽문 유개항아리"
    },
    "text": "15世紀、朝鮮時代に作られた蓋のある青華白磁の壺は国宝に指定され、高さは29.2センチ、口角の直径は10.7センチ、下の直径は14センチです。 口は外に干して肩から広がり、徐々に縮まっていき、蓋は蓮のつぼみ状のくぼみがあります。 青画の文様は、へたとその周りに小さく細かい蓮の花模様の帯を回しており、外側に大きな点を7箇所に記しています。 蓋の側面にも上下に1本ずつの横線を引いてその間に点を入れています。 壺の肩と胴体の下の部分は簡略化された蓮の花模様の帯が巻かれています。 主な文様は白磁の面の中央に刻まれていますが、梅の木の登傑と竹を適切な濃淡の表現で描いたものです。 この壺は文様を簡略化しながらも余白を生かして主な文様を表現した特徴があります。 この壺は国が管理する窯で作られたものと推測されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青華白磁の壺は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この青華白磁の壺は15世紀、朝鮮時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この青華白磁の壺の寸法は何ですか？",
            "answer": "この青華白磁の壺の高さは29.2センチ、口角の直径は10.7センチ、下の直径は14センチです。"
        },
        {
            "question": "この壺の口の形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この壺の口は外に干して肩から広がり、徐々に縮まっていきます。"
        },
        {
            "question": "この壺の蓋にはどのようなくぼみがありますか？",
            "answer": "この壺の蓋には蓮のつぼみ状のくぼみがあります。"
        },
        {
            "question": "この壺の文様にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この壺の文様はへたとその周りに小さく細かい蓮の花模様の帯を回しており、外側に大きな点を7箇所に記しています。"
        },
        {
            "question": "この壺の蓋の側面にはどのような模様がありますか？",
            "answer": "この壺の蓋の側面には上下に1本ずつの横線を引いてその間に点を入れています。"
        },
        {
            "question": "この壺の肩と胴体の下の部分にはどのような模様が巻かれていますか？",
            "answer": "この壺の肩と胴体の下の部分には簡略化された蓮の花模様の帯が巻かれています。"
        },
        {
            "question": "この壺の主な文様は何で描かれていますか？",
            "answer": "この壺の主な文様は白磁の面の中央に刻まれており、梅の木の登傑と竹を適切な濃淡の表現で描かれています。"
        },
        {
            "question": "この壺はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この壺は文様を簡略化しながらも余白を生かして主な文様を表現した特徴があります。"
        },
        {
            "question": "この壺はどのような窯で作られたと推測されますか？",
            "answer": "この壺は国が管理する窯で作られたものと推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 259,
        "QA": 434
    }
}